螢幕1ms vs FPS vs DP(求大神)

近排見螢幕有d特價
想入手個拎黎打機
上網搵見到有1ms的概念
過去都知fps係咩黎
同時有1ms同144fps既又太貴
所以有以下三個問題好困惑
1.系二選一情況下，1ms 60/75fps vs 4/5ms 144fps
巴打們會點選?
2.見到有d螢幕有<dp><咩amd 技術>，對fps提升有冇用
利申小弟用緊N卡
3.小弟目前係1060 6GB，上唔上到144hz.........

努力爬文既電腦白痴，覺得比起數據，更信用家們既建議同使用心得
希望大家幫幫小弟忙

1ms 同144fps
好平咋wo
Asus 同benq 自己搵下

小弟學生仔筆直有限
見到同時有144fps同1ms都要千6千7左右

千6千7一個咁嘅mon 好平啦喎

當你24"差唔多啦

千6千7咪平
我benq得144hz都二千二
筆直有限咪儲下lo
返parttime一兩日都得啦

買X27啦，最啱你，唔使煩

Xl2411 2千...

唔夠錢問媽咪借

二手post有人放ViewSonic XG2402 $1600

二千二咪平
隻eizo得61hz都20幾萬

一個月球閒閒地用至少五年

好心就儲多排錢至入手

千六千七蚊買部垃圾你話幾無謂

對住個TN panel 睇到眼都盲

p.s. acer xb271hu user.

系你老母，喺 = 口人竹火

個人意見
4ms 144 >>>>>>> 1ms 75
IPS >>>>> TN

系你老母 block多個

見到上面個個都話千六千七買舊垃圾
咁我買左EW277HDR係咪on9左

唔好貪平
唔好貪平
唔好貪平
mon無其他硬體咁快換代
cpu gpu換兩次都未換mon
買貴少少，對自己隻眼好啲

係
直上CG319X/CG3145 for sure

就好似叫人買6百萬樓同1400萬樓分別

牙石4k144
以後唔洗再問呢個問題

無21:9

4k144岩有半年都未夠
咁快想21:9

唔想咁快換

呻完又搵藉口喇
廿絲咁係唔岩架